覺唔覺得「辣」係完全破壞左個食物

辣...雖然帶到條「舌頭」刺激感覺
但呢種刺激係帶住種痛楚

試問當你食緊一種辣既食物又點會真正享受到個食物既味道呢

譚仔果種生化辣就不了
但用香料果種香辣好正喎

食辣根本唔係滿足口既感覺
係痾屎果陣刺激你菊花
搞到你菊花熱辣辣
每行一步都好似有野吉住咁

咸...雖然帶到條「舌頭」咸既感覺
但呢種感覺係帶住種咸味

試問當你食緊一種咸既食物又點會真正享受到個食物既味道呢

要咁駁就冇意思啦
辣係一種痛楚黎架wor

冇錯
食完辣食其他野好似冇曬feel咁

how about 香辣

太咸都可以係痛楚

香辣..無可否認有時有d食物加左辣炒起左齋聞已經好撚正

小鹹同小辣 識唔識分？
呢個概念你唔明都好難同你解釋

一篇第九味秒咗你

十蚊燒賣多豉油少辣

利申：少辣多滋味

渣ga

依篇文真係完美解釋咗唔同味道嘅分別

中意食辣
但我認同
如果樣野夠鮮
的確會

辣+海鮮簡直就係一種破壞

巴打一定未食過泰式燒側魚

泰式燒魚？

完全認同樓主，品酒師完全唔食得辣，就係因為知道辣會破壞舌頭

身邊d 人成日覺得越食得辣越叻，聽完我真係心入面笑...

中

Agger 辣椒果種辣 係完全破壞左辣椒既味道

苦...雖然帶到條「舌頭」刺激感覺
但呢種刺激係帶住種苦楚

試問當你食緊一種苦既食物又點會真正享受到個食物既味道呢

惺咁渣ga

識唔識分 辣本身係一種刺激痛楚

味覺破壞
小辣OK既 香香地
但係食勁辣食到出曬汗果d就真係

佢可能以為辣都係一種味道

認同 食材越靚越唔應該加辣

不過大部分人食開屎 唔加辣點得

買塊A5和牛 跟本只係少少鹽就夠

神父居然怕辣

我同意少少吊下味係ok
但勁辣係on9

辣如果擺喺啲味道唔夠出嘅野食其實唔差
eg雞煲

大陸d味覺俾污染攪到塞晒
先會鍾意食呢d刺激野
其實係破壞味蕾

神父好波

agger 越食得辣代表食其他野既時候根本食唔出味

辣殺

你食邊間麻婆食到short左？
怕辣？

樓主咁渣ga
咪a你

神父食完幾碗麻婆豆腐？

唔係怕 係覺得唔好味

冇撚有錯

小辣已經係極限

嗰d串燒如果唔辣應該...

鰂魚邊係海鮮

有支那/泡菜血統先會鍾意食辣

試問當你食緊一種咸既食物又點會真正享受到個食物既味道呢

認同
特別係咩麻辣，麻同辣撚到個嘴同脷都無晒知覺，比舊屎佢食咪又一樣

我係上面都答左好多次
唔好再偷換概念

辣同印度咖哩好夾
咖哩既香料加辣互相提升，缺一不可
反而四川個啲為辣而辣，唔知為乜

食過一次麻辣
條脷好似冷凍左咁
之後果晚食咩都冇味

從來都唔食辣

啱啊
好似係話去濕喎

從來都唔食麻辣
貼錢買難受

食野最緊要係享受
唔好話d人點解唔食得辣

係因為佢地覺得根本唔值得咁樣食兼且唔覺得係享受
食勁辣既人固然相反

命賤嘅人先會鍾意食辣
好似支那同泡菜咁

我又唔會一竹打一船人既...
有d椒拎黎炒個助香真係好勁

Agger，辣味太霸道

唔識食辣既好

渣ga

睇師傅手勢姐
四川果種鳩落辣一定唔係好食
泛東南亞果隻辣先正

一個辣 掩蓋晒其餘五味

辛奇國果隻辣又係難食既

唔好味又叫咁多黎食

小小辣都ok可以帶出另一種感受 但多辣就完全蓋過哂食物本身既味道
好似咩麻辣火鍋果d成盤辣湯真係唔識欣賞

泰式酸辣係ok既
但大辣或麻辣根本食唔到食材既味道

其實十幾二十年前d米線舖
係賣過橋米線
即係清湯加浸厚豬/雞油
加火腿竹笙
自從譚仔做起咗
想食番呢款都搵唔番

譚仔（笑）

大陸d材料唔靚先會用辣遮住d味

同意
本身都幾好辣
但大個左之後就覺得食辣好heavy同埋食唔出個味所以而家都少食左

小小辣對於味道係有提升作用嘅 好似煎牛扒落小小黑椒吊味咁喳 但如果係米線 韓國嘢啲麻辣同大辣 辣到癡撚線個啲呢就真係破壞味道 味覺啦
sor for 1999

睇下食乜
食平野都有時辣會好過唔辣
食貴野就當然唔會叫辣破壞原味
同埋食得辣同味覺衰退冇關
辣係痛覺，同有人好忍得痛有人忍唔到痛一樣
平時食野清淡既人都可以食到好辣

太辣會破壞咗本身食物個鮮味

小辣可以更惹味喎

agree

辣到冇哂其他味就不了，小炒有D辣味真係流哂口水

酸...雖然帶到條「舌頭」刺激感覺
但呢種刺激係帶住種辛酸

試問當你食緊一種酸既食物又點會真正享受到個食物既味道呢

甜...雖然帶到條「舌頭」甜蜜感覺
但呢種甜蜜係帶住種錯覺

試問當你食緊一種甜既食物又點會真正享受到個食物既味道呢

btw 山葵算唔算係辣?

3星米芝蓮大廚Heston Blumenthal 探討過呢個問題

由細到大都好享受食辣個種痛覺
好有快感好爽

算係供鼻？

印度泰國d辣好正
大陸d辣 水煮x 麻辣火鍋 比屎你食都唔識分

hi like

比喻錯誤
味蕾有無辣味區先

少辣多滋味

食靚食材，好少加辣

e.g. 靚牛扒，刺身

嗯，少少鹹味就夠
加辣只會顯得你唔識食

食好野唔會加辣
但食得辣過好多自稱食得辣既廢柴

辣酒煮花螺

Agger

yes

agger
所以泡菜餐係垃圾

食辣嘅人同唔食辣嘅人講多如!

講乜野不夠新鮮!

梗本唔出街食飯!

老豆老母又細話!出街食樣樣不新鮮,用味精呃錢!

九成窮鬼!

比味精佢煮,煮到咩!

間唔時一餐辣是好撚正
麻辣火鍋
水煮牛肉
烤魚

成日食就免

冇辣食咩都冇味